【氣象】（2021年3月下旬）東北季候風繼續影響廣東沿岸，一股海洋氣流會在週末期間為廣東沿岸帶來有霧的天氣

氣象討論：2021年3月下旬
此帖文討論期：2021年3月21日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW（gale warning)－由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA （tropical cyclone formation alert）－由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS－美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，近年預報準確度有所提升
CPA TO HK－該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權－澳門氣象局前局長
風水權－馮瑞權俗稱
CCM－天文台新任台長鄭楚明簡稱
赤的疑惑－高登氣象台台長，連登CDROM
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose－製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長－Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身－連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶－連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米－連登颱風航空交通post負責人
一個地球人－連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員，近一年較少上水
當榴蓮遇上芒果－連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天－知名假膠attention seeker
南珠隻狗－連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃－伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎－土豆在連登的分身，近一年較少上水
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出－風暴中心直接橫過本港
貓5－cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓－同上，有cat1-5
醉警－酷熱天氣警告誤字
南海之王－氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR－滯留不動
N0.1－向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X－天文台指定8個測風站中有X個達標
login－登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password－由上引申之術語，意指登陸地
0號觀望訊號－香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊－指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg－副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

在洲－「在維多利亞港內的青洲」，天文台以海拔較高且位於廣義維港邊緣的青洲暗示港內達烈風，為天文台搬龍門的代表例子

萬惡嘅濕熱就快重臨

Lm

請問這裡有無負責人，為甚麼這裡有這麼多本月娥的肉照，
而沒人監管或移到成人版，
本來我讓小朋友來貴壇，是嚴禁到成人區，
以為就此沒問題。
怎知道他們來到這裡，看到了那些限制級照片，
變得心理開始有問題。
請趕快妥善處理，否則，我向相關部門投訴。

過埋聽日又要等八個月先至轉涼番

去北極

聽日聽日16-20℃

好𠹌凍
著左短袖 一陣陣寒意

都未必嘅5月頭跌破20度都唔係罕見

移民英國, 你想幾涼幾凍都有

已接近嚴寒水平
（TMS)

上年四月都好涼喎

住果度得番13度

一年唔同一年，拉冬係早收皮

副高四月頭有一次低緯南伸過程，以致華南吹偏南至西南風，北方弱冷既東風應該會喺廣東北部匯聚成低壓槽，有雨區形成，但南風程度偏強，雨區對香港既影響較內陸低，可能再現平衡時空

Mjo濕區似乎4月中再臨，熱帶活動稍為活躍，預計有1-2TC產生，路徑上未明朗，我傾向偏西入南海，過左香港以南轉西北，海南以南轉向，但後期西北偏北越北，東北偏北海南粵西定東北偏東轉溫難肯定

GFS料西南風4月頭由印度洋熱帶氣旋引入，增強我早前講既低壓槽，月中TC喺菲律賓附近或以西形成，應該可以有西南風支持，呢類 TC通常會於副高西端頂壓北上海南

大帽山5.8度

上年真係成個4月都好撚凍今年3月好凍，唔知四月咩情況

可能4月入梅，睇多陣

4月中16度但上年7月表現好好，今年7月可唔可以勁過上年！

如果今年7月真係熱個舊年7月我一定煎咗你嚟食

至少要有TC

我想熱過上年好多啊！上年七月喺個數字靚，但其實感覺又唔覺得特別熱，希望今年數字更靚啦，平均高溫34.5以上！

今次嘅冷空氣成功令到今年三月嘅低溫不至於連續兩年破三月最高日低溫記錄

最後都係第三

F13出咗92年西太風季片

無43.5都唔好話熱啦on9

珠江口會唔會有機會

交合預4月1日才25-30度，遲左啲喎今年，趕吾切3月30度dllm

呢刻去諗珠江口太早喇，暫時只係好粗略既大氣環流情況，仲有好多變數，包括印度洋 TC係咪轉向引入西南風仍未確定，副高強度未定，現時只確認係四月中有機會有 TC形成，形成後路徑將為轉向型態

其實係咪我記錯？今日唔係世界氣象日咩？冇人既？

無記錯

天文台預計，今年本港有機會在6月或之前踏入風季，全年或有5至8個熱帶氣旋進入香港500公里範圍，屬正常至偏多，亦預計今年全年雨量是正常至偏少，但仍有機會受暴雨影響，市民要作好準備。

回顧2020年，全年平均氣溫24.4度，是本港有紀錄以來第二個最溫暖年份。去年6月至8月是歷來最炎熱夏季，期間的平均氣溫、平均最高氣溫及平均最低溫，都是有紀錄以來最高。

天文台台長鄭楚明表示，受疫情影響，去年經濟活動減少，但二氧化碳累積濃度仍創新高，預料二氧化碳濃度上升的趨勢仍然存在。

鄭楚明說，受到全球暖化影響，下雨時雨勢可能會較大。他表示，本港平均一年的熱帶氣旋數目為4至7個，今年就預計有5至8個，屬正常至偏多。他又說，目前難以預測會否出現如超強颱風山竹的強度，認為市民應做好準備，應對一旦出現的極端天氣。

另外，天文台今日下午開始，在9天天氣預報中，會加入「顯著降雨概率」預報，即提供香港廣泛地區累積雨量達10毫米或以上的預測概率，亦計劃第二季起推出「局部地區大雨提示」。

天文台：暫難預測今年會否有超強颱風 籲市民做好準備

打天文台工真係好
一句天有不測之風雲就得

世上冇一個國家準確預測到

完

呢句真

GFS買北方有冷渦南下
潛在低壓 槽前爆發 北上

轟隆隆

九天預報轉左樣

就嚟最低溫高過最高溫boundary

同我爆勁啲

爆走個夏天

順便畀啲雨水台灣

隔離登有個戇鳩仔屌我

記唔記得上年浪卡時，有人當左季風低壓做大陸字

而家呢條友冇知識又扮代表，仲要屌我添，真係人唔笑狗都吠

無謂理會呢啲弱智啦

有D人超強颱風呀泥石流呀都當大陸字啦

屌佢唔止一句，喺度屈毛
將全個 post DL block曬
佢都世界級喇

其實都好正常呀，4月頭26-31度是應該

氣象post都搞成咁啊

大家又幫我諗諗呢個風係乜

有冇大概時間提示例如邊幾年

據講係2016-2019年 DSE past paper
本身估16獅子山，奈何冇天氣圖在手

16獅子山好似冇經呢個位

13康妮似唔似

布拉萬?

獅子山冇去到咁近

定係納沙?

我印象中海棠喺西南面

副高偏東北日本，熱帶氣旋似西北西宜蘭至花蓮，時間大致鎖定8月

應該係15年8月嘅蘇迪羅
天氣圖應該係喺呢個位附近

其實仲有其他線索可以估係佢
幅天氣圖顯示嗰陣香港33度，吹西北風風速十公里左右，而8月7日嘅高溫同橫欄島風速風向資料都大致吻合，所以大機會係佢

你啱，8月登陸台中一帶近年得蘇迪羅，2016年尼伯特同鮎魚都唔係8月

另外兩個相似既風係燦鴻同杜鵑，兩者路徑與蘇迪羅相若，強度唔弱，暫時未肯定

你死撚開啦

燦鴻foul，有蓮花

杜鵑當日天文台高溫32.2°C
但盛行風向東風，所以應該係蘇迪羅

今次我係知答案既，大家又估下呢個位於北部灣北部既熱帶氣旋係乜水啦

12年山神/海燕

買定離手喇喂

海燕

中啊

俾我搵到件極度相似既風，雖然大氣環境唔同，但位置同強度於果刻好相似

尼伯特

錯

鳳凰????

巴打識貨喎

長期預報，切勿當真

粒副睪咁快咁快就扯行?

低緯扯行我唔理佢，最多都係TC變美沙克啫，華南有低壓槽仲爽，但上到華南就仆街

大致印證我講上旬後期有1-2TC形成，路徑西移入南海，後期路徑存疑

GFS已經連續第14報（未計2512Z）報北印有TC形成，以TS甚至更強姿態轉向吹襲緬甸及中南半島，當中大部分預報中TC位置大致相同，僅有2312Z一報認為較早登陸，但位置相若，似乎有一定可信性

反而EC多報維持弱低壓形態於海面消散，或是登陸斯里蘭卡，與GFS分岐極大，強度連TD都冇，亦存在差異

根據mjo即將橫過北印度洋，似乎成旋既機會較大，該區水溫28-29C，亦支持系統發展，我傾向信GFS，TC形成趨向緬甸

Right Click張圖再Google Search Image就有答案

裝ceiling BB又出咗新文

她並沒有退避，但為了讓發燙的臉頰降溫，思考一下後，轉換了一個嚴肅話題：「我想起了天氣預報——天文台加強了這連結會以新視窗打開。九天天氣預報服務，推出『這連結會以新視窗打開。顯著降雨概率』預報，概率以五個級別表達：低、中低、中、中高及高。意思分別是：發生機會低於三成、機會偏低但高於三成、機會約五成（即俗稱『五五波』）、機會偏高但低過七成及機會高達七成或以上。」

是的。雨有多大？何時何地下雨？一如少女的心，很難一早準確預測，不過至少大概知道要留意哪些日子的天氣，哪一天的顯著降雨概率較高，相對而言需要提防比較大的雨會出現。

天要下雨，我無法阻止；我也不能保證未來不會讓妳傷心流淚。但假如明天的顯著降雨概率為『中』至『高』，我會陪妳一起準備好雨具，並且重新審視明天要走的路。至於明天的雨究竟有多大，至於妳的未來有沒有我，只有走下去才會知道答案。

我唔係咁搵嫁 woo，我直接入左氣象科普網，03杜鵑都有

早兩日話有高空擾動來,而家天陰係咪因為佢？